\begin{question}[section=1,subtitle={Chirp-Signal},difficulty=4,mode=exm,type=mdl,tags={}]
	Wie wird ein Chirp-Signal Beschrieben? Wie sieht sein Betrags und Frequenzgang aus?
	Wie groß ist die kleinste und größte ermittelbare Frequenz?
\end{question}
\begin{solution}
	Ein Signal mit linear steigender Frequenz nennt man lineares Chirpsignal. Man könnte die Frequenz auch nichtlinear (z.B. exponentiell) steigend machen.
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=10cm]{\currfiledir chirp.png}
		\caption{zu A \GetQuestionProperty{counter}{\CurrentQuestionID} Chirp Signal} \label{abb:chirp}
	\end{figure} 
	\noindent Man verwendet i.A. noch eine Fensterung mit einer Trapezfunktion, um Artefakte (sinc-Puls) von Rechteckfensterung zu vermeiden. Das Spektrum vom Chirp ohne Fensterung wäre konstant, da im Zeitbereich jede Frequenz mit der gleichen Amplitude vorkommt. Die Trapezfensterung im Zeitbereich bewirkt eine Trapez-ähnliche Fensterung im Frequenzbereich (Ähnlichkeit zw. Trapez und Gauß-Glocke). Der Phasengang des Chirpsignals ist im gefensterten Bereich konstant.

	Für eine Abtastzeit $T_a$ mit mit $N$ Abtastwerten folgt die kleinste auflösbare Frequenz zu
	\begin{equation}
		\omega_{min} = \frac{2\pi}{N T_a}.
	\end{equation}
	Im diskreten Spektrum ist das der Abstand zwischen zwei Werten. Man kann diese Auflösung verbessern indem man $N$ erhöht, also mehrere Messungen macht.
	Die maximal auflösbare Frequenz
	\begin{equation}
		\omega_{max} = \frac{\pi}{T_a}
	\end{equation}
	folgt direkt aus dem Abtasttheorem (Nyquist-Shannon):
	\begin{equation}
		B < \frac{f_s}{2}
	\end{equation}
	d.h. die höchste auflösbare Frequenz ist die halbe Abtastfrequenz.
\end{solution}
